［反送中］我係一個高中生 見到其他同齡嘅人開始有心淡嘅感覺

少出長文 希望各位唔好見怪

我喺69 612 616 621 都有出黎
唔係想攞光環定咩 只係想支持前線嘅義士
所以都企喺前線運送物資 幫人補給 幫人急救

但係發現同年齡嘅其他人 其他中學生
當呢次抗爭 係一種潮流
個個係IG轉晒icon 當自己係新聞台咁。
當然呢一樣未嘗唔係一件好事
但係更多嘅人喺遊行 佔領夏愨道嘅事 不停打卡
不停消費今次呢個抗爭。

直至近排 個個係IG全部都係去返吃喝玩樂
就算係尋日嘅包圍警察總部 都幾乎冇人提及過
個個之前講到不撤不散 但係而家個個都冇人關心呢一件事
個個都當^反送中^係一種潮流 係一個打卡嘅活動
當依家潮流過咗 個個都冇人關心
但係自己就繼續勸更多人 幫前線嘅人
見著個個義士仆心仆命為香港 同齡嘅淨係喺度食玩瞓屙
對住佢哋 開始有心淡嘅感覺
究竟有幾多人係真係認真對待呢一次抗爭
所以真係唔係為攞光環定咩
係希望睇到嘅中學生明白到自己係為左啲咩企出嚟

希望各位晒少少時間睇晒佢

推

人係要進化, 阿叔我當年上街都係為打卡, 慢慢就覺我係件好認真嚴肅既事, 好多人今次都係第一次遊行

因為我主觀覺得出到嚟就要做實事
唔好曬咗每一次

唔使心淡，呢個係其他年齡層都係咁

我想更多人企出黎
其實件事仲未完

你早熟姐 佢地大個就明架啦

利申 I know that feel
讀緊中學果時都比同學話多事, 到大學好多中同都反政府

你梗係唔知咩叫左膠

我見到其他義士企出黎 就覺得自己冇理由唔做嘢

有冇人可以教我要點樣勸其他人企出嚟

你呢種心態有D唔妥

情況好似有D人每個月捐份糧十分一畀教會
又每個禮拜去教會做義工
然後屌9班唔去教會既人，質問佢地係咪真心信主

喂呀哥，真心唔真心，唔係睇佢地付出咗幾多㗎

但係好多00後都有出黎，係咪得你個生活圈冇

其實我淨係想佢哋知道自己行出嚟係為咩原因 唔好當呢個係一種潮流 如果有得得罪巴打嘅 我道歉 但係呢個係我想帶出嘅訊息

只係見到其他人嘅態度轉變 有D感觸

係咁嫁啦 肯堅持嘅始終係少數
如果每個少數可以拉身邊一兩個朋友咁就好大幫助

[請廣傳]香港只有真普選先可以趕走港共政府同建制派賣港賊!

企出嚟認真支援係需要經歷思想轉變
如果真係驚佢地唔知自己做緊乜
不如share多少少中共同港共嘅惡行
或者議會入面親中議員既嘴臉
令到佢地唔抗拒接觸政治
只要有良知總有一日應該會明

樓主高中生已經企出嚟其實好叻
注意安全同學業呀

最緊要你堅持到
搵下會keep住出嘅community lah

試下多d share 連登呀fb d post
或者佢地有一日睇完之後會出黎做更多野
其實有行過出黎已經算係同路人
我覺得佢地内心係明白發生咩事既
我係90後 呢單野發生之後先知原來好多00後都關心政治 願意行出黎
大家加油

不嬲架啦慣左就無野，你屌鳩佢地佢地反而會調返轉頭排鳩你tim

唔好灰心呀

大家加油 為信念而戰

唔好意思，借個位黎擺下，希望更多人見到

每代都有垃圾人，你見到嘅未必係最差

寫得唔好，不過你可能明我意思

大家都有讀過書

好理解你嘅感覺，之前雨傘都經歷過，
明明果時佢地都出咗去好多晚，
但之後呢幾年好多爭議性嘅嘢佢地都唔知，
更唔好話出嚟遊行，所以今次我已經免疫咗。
呢排我發現都係要靠係whatsapp group 得閒share相關嘅嘢，先叫做到而家都keep 到部分人。

強如戰鬥民族烏克蘭, 真正推翻政府既時候最高得50萬人, 連埋附近地區(要專程開車去支持)的每個區5000人

2014年烏克蘭有幾多人? 4千5百萬, 你諗下當中有幾多和理非, 花生友, 牆頭草? 人性係咁架啦

當初共產黨點洗腦人，我地就要用返同樣方法洗返人腦

我而家廿幾歲仲畀身邊朋友話緊我憤青

睇化下

大家都出左兩個星期
可能佢地見呢幾日無活動想輕鬆下

我明你好心急
但好多人都係第一次參加政治活動
唔可以迫得佢地太緊
唔需要驚的 我地呢到仲有一大班巴打做緊野
會出黎的人唔洗迫都會繼續堅持

個個都話理出面民意就冇人理入面啲靚仔

加油啦

如果講見聞，12夢見兩個MK仔喺金鐘道，當時日照似係四點，佢哋唔知企喺度做乜，似食緊花生，我知唔可以以貌取人，所以我好有禮貌咁問佢哋係咪會逗留，係就睇實警總防線，有異動就跑去通知夏慤道啲人，屌佢耍手擰頭話就走，不過唔係有呢啲人嚟充人數又唔會有個勢，所以
加油啦

但都唔好睇少個班人 佢地既打卡個啲都係一種武器

喇,我就第一次行係616
的確,我呢幾日懶左,集中翻左係自己生活度
咁係因為當出面進展少既時候
自然就會留意翻自己生活上既轉變
但不代表我無留意
我一直都有係連登stand by
見到有好既意見就推,又發表下想法,希望推到更多有效既點子出來
只要需要我時,我就會在
聚完就散,散完再聚
這不就是游擊戰嗎?

你地係咪發緊夢

對老些少既人黎講
呢五年都係咁上下

你識既所謂身邊人只係少數

你見出黎既幾多後生就知大把同路人

當你出身會發現你同身邊d朋友價值觀會唔同而疏遠
必然會發生

明明係拜烈士都可以嬉皮笑臉 毫無尊重
打卡自拍乜都做齊
真係好撚嬲

又唔好咁講嘅
你覺得打卡，但係其實人地都spread緊awareness等多啲人關注
甚至其實人地背後可能做咗好多嘢，只係冇放上網啫
唔通係咁網上話俾人知而家喺邊做緊咩

It is understandable
人熱情會淡，你亦無需自責
雖然你唔鍾意聽都好，而家我哋要回一回氣，儲氣G20前煲大佢

反送中目的已達到，而家嘅焦點係追究黑警濫權
而黑警濫權呢樣嘢，除非對日夜緊貼時事、甚至有上過前線嘅手足嚟講，其實感受冇咁深

你都要接受每個人政治光譜唔同

大個仔啦，堅持自己做啱嘅嘢就得

係又發夢了

題外話，令我諗起信長野望有一代個戰鬥系統有雜兵，出戰除咗可出本身有嘅兵，仲可以溝啲雜兵，雖然個quality會低咗，但係可以谷人數

莫講話你，做緊嘢都好多咁嘅人，但今次點都令大家關注好多同思考多咗其他可能性，係個好好嘅思潮。唔好灰心。學上面巴打講句注意安全同學業

覺醒係要時間

明
眼見身邊啲朋友 連民陣啲集會都可以話不了

其實好多人都經歷過呢種無奈，但唔需要自責或者無力架
有好多時唔係話咁容易改變到一個人思想
而且大家有自己想法，都唔需要話太上心
其實有出去已經係第一步，你可以做既就係嘗試spread下緊要信息出黎等大家aware下
記住，you are not alone!

Sad but true
感覺係潮流已過 冇人再提起
利申 發夢69 612 616 621都有去

打卡可以話係渴望得到認同嘅一種表現
我覺得你唔駛咁介意
咁樣已經好過d人出po懶醒歪理連連

至於你懷疑佢地唔係真係關心呢件事
呢個係公民責任嘅問題
成年人更加無呢種自覺

個人建議你約班同學星期六日去金鐘行個圈
當年雨革都係咁樣帶d莫不關心嘅人出黎睇睇
唔係叫你去圍 甚至唔需要做d乜 只係去行個圈
個認知已經好大分別

唔好灰心

[深度分析]談判基礎與行動升級之關係

每個人對社會既熱心程度都唔同
你唔可以奢求每個人都同你一樣

都係嗰句 社會有100個人
就會有100種唔同既思想同生活

只可以話你比較早熟
都唔知係好事定壞事

至少佢地唔抗拒呢個議題
肯喺佢地能力範圍之內響應網上既活動
其實某程度都係喺佢地心入面
埋左一粒種子

補充多一點
你後生先易搵到同路人
大左各有包袱各有思想唔係咁易
先唔好咁絕望，更加唔好將怨氣發洩o係佢地身上
加油

以前示威係打卡
而家示威係打杖

唔好心淡，傾到計嘅就講多啲比佢地知，傾唔到嘅就無謂勉強啦

對香港人黎講真係要時間轉變，同埋耐性唔係一夜之間就會有

最重要係keep 住自己心入面團火

其實以前佔中都係咁個個都轉黃絲icon

岩岩出黎做野 一樣
垃圾廢中同事結哂婚剩係識屌後生搞事
同齡既去左一兩次遊行打卡
而家已經回復返幾星期前既港豬生活

人會進化放心
我雨革個陣都係咁撚樣
人大左就會覺醒

岩
依加高中可能無乜同路人
上到大學會多好多

依條路唔易行 但香港仲有好多人陪住你行

各1有各做 做到就做 唔好理人

可以灰心 不要絕望

16號當日有好多人post話香港加油
21號出到去就碌到ig人人吃喝玩樂
真係好想屌尻去左平行時空嘅人
心淡就必然
但望下身邊嘅人都同自己一樣努力緊
為左佢地就無話唔值得
保住初心繼續做啱嘅事

你可以多解釋件事 但唔好勞氣唔好灰心 加油

好多人表面上食飯影相打卡，其實係食完個晏出嚟行低調唔po相唔留底，你旁人咁睇就以為人地吃喝玩樂

有時唔需要太理會其他人，做好自己就得

呢個社會一向都存在好多中立游離 唔打到埋黎唔肉痛既人
我諗好多係覺得件事好似緩和咗 佢地就覺得自己有出到力就算
點樣可以令更多人繼續企係我地呢邊 就要再諗下文宣可以點做

不過題外話 真心覺得有咁多學生出黎 仲行到咁前 真係好感動

真心唔真心係睇佢地付出左幾多，只不過唔係嗰個都會po曬ig snapchat姐，但願所有人都唔會消費呢場運動攞光環，而係真心為香港

認同
Unfollow 曬個啲拎件事嚟打卡又曲線分化嘅仆街
一日都無出到嚟淨係識po野個啲就更加

每個人選擇嘅路都唔同，只要你唔後悔就得。
當你挨過孤獨感，慢慢就會遇上同路人，從此不再孤單。
要堅持自己嘅信念呀

放心, 你唔係第一個
N 年前左膠風氣好行個陣, 前線仲失望
但而家班左膠, 其實都係冇變過

但無可否認，抗爭路上都需要佢地

唔好灰心，你仲有我地
明白你點解灰心，我都識人係咁，而爭取呢班中立派支持就係我地文宣既目標
樓主都可以偶爾放鬆下，呢個係長期作戰，太嚴格既話自己精神壓力大得黎，中立派既人都會唔想加入
點都好，唔好鬧佢地，屌係唔會醒，只會令佢地支持對家

慢慢從佢地關心既野入手，令佢地知道嚴重性

兩睇，其實呢個‘潮流’亦都令更多年青人接觸政治

出聲係為自己，為公義，為大愛。佢地點論係有影響但從來都唔係重點

有陣時係因為得唔到個果 先想放棄 唉

14我仲係中學雞
都淨係落去坐過一日咁大把
今次去足咁多日
其實都係因為開始大慢慢感受到社會嘅現實同埋自己肯主動去了解政治
其實有時唔關心可能只係未夠了解
有一部分可能只係未醒而唔係無藥可救
你都唔洗咁快放棄

我日日得閒就post 下啲時事新聞、警察醜聞上ig story
雖然得幾百followers，但都係希望可以宣傳/提醒下啲朋友

事實有好多人都開始冇乜點post 呢啲
但唔代表佢地唔在意
就算已經冷淡都係人之常情，唔洗介懷
仲有好多同路人！

最近好多心淡文 標榜自己日日都有出嚟

我都係啊！俾D時間大家睇清楚政府幾醜惡！大家就會明

抗爭從來唔係短期既事,急唔嚟。我哋要做既嘢係首先做好自己,再感染更多人,最緊要係堅持。

依家仲可以阻止,等到香港完全淪陷, 香港就係下個新疆。

睇完你係咪仲想放棄?????

你仲後生，係好事黎
行得前嘅人孤獨嘅
如果你忍唔住群返同齡人隨俗流
你以後都係一個平庸嘅人

如果你抱住呢一份不甘繼續鞭策自己
你比好多同路人更有希望見證香港立國

記住要增值自己，歷史經濟政治社會心理
全部涉獵到一定程度，你就會明白點解有人會企最前

白咭佬唔計

煲底

試下識新朋友

可唔可以做反次主動呀！？到底我地出黎係為左d咩！？香港時日無多啦！

假如現另設deadline 於7.1/G20前林奠不必下台但需與人民合組過渡政府向市民負責，為香港人落實雙普選，並於下屆立會選舉實現！方案以公投確立民意基礎。係咪好似更加實際？呢d權利係基本法賦予我地既權利黎架屌你老母！係好似有d離地錯重點，但民意係我地度，新抗爭模式好似比雨革有效，大和解，民憤，侵侵，G20，《香港人權與民主法案》等所有好牌係我地香港人手中！係咪應該好好加以利用新既方式逼使港共屈服！？50年不變已經過左就快一半！唔通你覺得剩反10年中共又會突然俾你普選？今次機會係非常難得！

克警濫權問題上都只屬香港事務，外國其實好難幫到香港，與送中議題性質唔同。如果7.1前改命題為追求民主普世價値，各政黨及外國勢力係咪更加出師有名！？係咪可以拎住百萬民意逼政府對話讓步食住上呀？如果不定期夢遊本土主力平反保義士，隔週民陣和理非遊行，不合作則主力爭取更宏觀既普世價值及社會制度，keep住令港共內部緊張又得唔得？

【繼續吹】我地只係步緊黃背心後塵！！

不如慶幸佢地冇/站喺對家立場

我都同你一樣，可能係因為發夢食過tear gas 之後有陰影，驚自己同身邊d人再整親
利申：中學雞612 個日發夢tear gas 係正我隔離，死警犬

經過呢幾年仲肯出黎，都係為左自己同身邊有相同理念既人。港豬要吃喝玩樂係佢地既事，為身邊人做好眼前既事重要啲。唔好被呢啲小事打沉你。

入面講左香港依家點解會變成咁
點解我地會走到呢步
但係依家我地仲有機會改變
大家都唔好放棄!!! 叫醒身邊仲訓緊既人

[文宣] 你話暴政？邊撚到暴啊？

講真係鬆左ge
包括我自己都係
就算林奠點話唔撤回都好
佢暫緩左都唔會敢咁快推返出來
要推返出來D人又一定會再上街
變左撤回送中條例呢個要求冇咁迫切性
相反依加最大問題係警權過大同釋放義士
呢一個先再係我地最逼切要面對ge問題
當然仲有係立法會選舉/普選等等問題就係後話

利申 我都係69第一次上街
612企左龍和道最前線攻晒入添華道
616 2點到維園一直行到11點留守左金鐘一陣
621放工後即趕到狗總門口

我中學果時仲on99覺得中共64都係被迫
係讀左大學先真係識明辯是非

肯出黎打卡 都係一個開始
對中學生都無得要求太高
慢慢等佢地明白咩係民主 咩係公義
而唔係猜度佢地出黎打卡

唔好講中學
身邊勁少朋友會持續關注
我地可以繼續堅持
但佢地點都唔明點解要咁堅持

出得嚟都唔會係喺ig打卡啦

唔使灰心，老實講我中學都無撚理過政治
日日放學落網吧玩
我覺得你地依代好慘，咁早就要企出嚟
大家都好愛香港

我都係ig得小貓三四隻會keep住share啲消息，大部份都已經回復正常生活，食玩訓。
但唔緊要，為自己愛嘅嘢而戰，當你站出來時總會有同路人。

仲抱怨緊港豬未識醒？咁喺因為用錯方法

總之要做到問心無愧，其他人不需太介懷

平心而論
真係會衝 會勇武嘅唔會po上網 搏拉咩
更何況好多人就算有關注 都未必會喺social media提嘅其實

打卡無形中都係一種支持

香港人不嬲係咁

肯扮野share下、打下卡 可能唔多唔少都知多啲成件事
有朋友直頭覺得自己政治冷感係件好光榮嘅事
屌完都係覺得送唔送中同佢生活無關咁撚樣

我身邊有朋友直情不聞不問 有時會諗點解要幫呢班仆街
不過我都會堅持落去

我69第一次遊行

唔緊要架 重有好多同路人

同意既 但只要出到黎 你就會見到好多志同道合既人

我會努力提身邊人注意返。
我就係做緊呢幾樣

宣揚不分化
打擊敵人士氣
說服中立分子。

你可以叫人幫你手，就當你要maintain 呢個「潮流」

正如有啲人一出世就只需要滿足於衣食住行，佢地人生唔需要哲學一樣，而相反，部分人冇咗哲學係生存唔到…所以，樓主無需要心淡。

可以心灰，不能心死！我以前都係一個死廢青渣，人會變架，會變好定變壞就係我地要努力既原因

永遠都有人走得快有人走得慢 有人永不忘記
依樣係我雨傘個刻知道
但我希望既係你要知道你曾經第一次見到既感受
你了解事實既感受
好辛苦 每一日都好想喊 直到開始麻木唔識喊
直到習慣如常
直到 反送中發生
有D野就好似傷口咁
佢係會結疤,會掉下,不過傷過先會知道痛係咩感覺,
你要提醒自己點解當時要咁樣做
係為左心中既咩野
我都唔知點話你知我為左咩
我唔敢話你知係咩為左正義定係點
只係良心叫我去做 我應該做 即使會輸 即使可能後果好嚴重 即使全世界可能會忘記
但我唔想過唔到自己 唔想成為一個我小時候討厭既人
自個位義士自殺 我每晚都有聽家明 每晚都有喊
但今日我聽完成首 我都無喊 或者已經麻木
但每一次聽 我最少記得 我一開始既痛楚係點 點解要遊行 點解要去發夢
或者我既夢係好小 或者直接幫唔到咩忙
但我敢對自己講 我無成為自己細個討厭既人

唔使心淡，未來仲有漫漫長路去成長
再講，連續咁多日咁繃緊既氣氛對精神健康都唔好，去玩下放鬆下，需要時歸隊就得啦

其實大家都好明白香港人

所以話 200萬真係一個奇跡嚟
好可能係最後一次靠呢個方式吸引到外國傳媒關注
好可能係我地最後機會